港人不論進入台灣管道是否合法 只要符合《港澳條例》18條均可申請援助

【聲援香港1】港人不論進入台灣管道是否合法 只要符合《港澳條例》18條均可申請援助

中國強推「港版國安法」，引發港人抗爭，總統蔡英文5月底指示由行政院組專案小組處理，陸委會主委陳明通今（18日）下午舉行記者會說明「香港人道援助關懷行動專案」，他指出，專案辦公室將在7月1日開始營運，並設有專線，提供相關的專業諮詢。陳明通說，會根據《香港澳門關係條例》第18條規定，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。

相關新聞：【聲援香港3】陸委會專案辦公室 電話末碼諧音「善意九九」

陳明通說，這個方案不是救援，是協助，因此港人必須進入台灣後，有狀況才根據法律給予協助。媒體追問，許多港人可能證件被扣留，若以非法方式入境，是否會協助？陳明通說，基本上法律很清楚，「必需合法入境」，入境後，若有《港澳條例》第18條情形，有必要援助就依法辦理。

陳明通說，總統在五月底指示，因應港版國安法通過，台灣提供港人必要協助，支持港人爭取民主自由決心。陸委會根據總統與行政院長蘇貞昌指示，專案已規劃完畢，對進入台灣有需要協助的港人，提供必要協助，專案辦公室在7月1日開始運作，辦公室設主任與副主任各一人，並設有專線。

《港澳條例》第18條規定，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。根據陸委會規劃，對於有相關情形的港人，會建立專案處理機制，並協助提供基本的生活照顧。

根據陸委會規劃，本專案係透過跨部會的協調，整合相關資源，並由政府挹注必要經費，期為進入台灣、需要協助的港人、香港跨國企業及國際法人團體，提供親切、便捷的服務及基本照顧，並吸引香港資金及專業人才，壯大台灣經濟發展。

陸委會並指出，執行本專案的「台港服務交流辦公室」，係在既有推動台港交流平台─「台港經濟文化合作策進會」下，特別成立對外的服務窗口。該辦公室下設「諮詢服務」、「專案管理」及「行政庶務」等3組，提供港人來台就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體來台等專案諮詢與協處服務；同時也會在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力的方式，務實處理港人人道援助及關懷事宜。

根據陸委會規劃，專案管理組負責三大業務，第一是強化港人來台服務專案，由專責人員負責協助港人在台投資、創業、專才、就業、就學之專案管理，整合民間力量，並協調相關機關，主動關心港人在台就學、就業及生活情形，協助解決相關問題。

第二是援助關懷專案，進入台灣之香港居民，有《港澳條例》第18條之情形，已訂定相關處理作業準則，協同相關部會，審酌個案安全與自由受緊急危害之程度、需給予援助之必要性，作成適當決定，報請行政院專案處理。

第三是跨國企業及國際法人團體來台專案，針對在港跨國企業(陸資除外)來台，協調由經濟部「投資台灣事務所」，提供專人、專案、客製化服務，協助適用相關優惠，並定期召開專案會議協處，以利儘速在台營運。

陸委會強調，本專案的實施，充分展現政府對港人守護民主自由人權的支持，以及關懷港人的決心與善意，因此辦公室其中一支服務專線號碼2700-3199，即代表我們對香港的善意久久，也象徵各方所堅守的普世價值將綿長亙久，諮詢專線：2700-3199、2397-1088。（陳培煌／台北報導）

老師案，考慮

老師案？

？

Agger

都哂氣 合法入到境 你幫D社運領袖多D

感覺完全係國民黨一黨專政時代嘅 反共義士政策 新版本

想辦法坐洗頭艇來台灣

//陳明通說，基本上法律很清楚，「必需合法入境」，入境後，若有《港澳條例》第18條情形，有必要援助就依法辦理。//

而家就係不合法都applicable

國民黨還送黃金，無聊

去到東沙環礁算唔算達陣

而家DDP仲似KMT過KMT

KMT就越嚟越似CCP

你去到應該可以

真 我睇左佢個title好耐都睇唔明

同問

入境後即有《港澳條例》第18條情形
意即不鼓勵非法，政府不能公開支持偷渡

也是屬於入境台灣

游水過去？
台灣商會會唔會整架遊輪黎 俾我地去觀光

坐漁船去太平島

歡迎

ching唔係潑你冷水 但點解入左境就係即有呢條條例嘅情形
佢話若有咋喎
同埋如果真係坐洗頭艇過去 就算真係有18條嘅情形 道理上 佢都可以唔收架喎 蘋果嗰title好confusing

不過都多謝台灣先

去東沙300km

去高雄墾丁要600km

之前已經有POLY的案例，所以不能公開明講
否則在港家屬會受到處分

Ic

我希望台灣嗰邊一定要做好審查先
你知道香港究竟俾幾多支那蝗滲透㗎啦

97之後移民從嚴審查

最好D醫生護士MISS 阿SIR過曬去

其實最近應該係福建省？

金門？

阿SIR？

睇清楚啲啦 入到就當你贏啊

ys

但蘋果嗰title
唉 我怕水左啲手足咋

咪on9

啲人點過關點出境

得大飛過百km/Hr先兜到身

今日開始, 5-6個人一齊學下玩船仔啦

有難度
會有中国船查

金門有小三通
不過因疫情暫停

Ching 人哋唔可以公開鼓勵偷渡

游過去無難度

幫到盡, 感謝台灣

台面台底點做, 唔好畫出腸please

真係…其實有得揀邊個想麻煩人哋…
共匪下賤到搵香港人做人質
只能講台灣人好多謝你哋
但一切都要先從防止被滲透開始

畫出腸?

咁點解唔寫除非特殊/政治庇護

不客氣
手足加油

送埋對蛙鞋比你
你游300km 比我睇

無艇無乜可能

最近日日飲台灣茶
不知算不算支持台灣農產品XD

可能台灣估到日後港共會禁止人們出境去台灣

謝謝

加強漁船管理

我個貓樣畀人擺上藍絲解密網站 ，之後仲要有電話恐嚇
我呢個case都可唔可以申請?

在香港，男老師叫阿Sir，女老師叫Miss

大飛 屬於咩人
唔想俾錢 d 愛國紅底

btw 如果頻密 水警 中國海域 都好易中伏

直航就話啫，我去附近東南亞再轉機台灣達陣都吹我唔脹

死黑警

單手游唔到出公海都無資格叫自己做連登仔

同係華夏人，中共根不得搞9死你，中華民國係咁幫你救你，唉

我還以為是死黑警

澳門人幾爽喎

咁都算間接鼓勵 始終有啲嘢唔可以講咁白

可以專案申請

應該可以

以前我地啊爺已經好叻

蛇口游去元朗 5km 渡海泳

以前仲要無蛙鞋

而家多左蛙鞋多左浮潛gear 應該簡單d

聰明

唔該哂吖

係咪蒲台島好天果陣望到台灣
就由果度起步

感謝台灣但係最好做好審查，唔好比藍絲混入
暫時未有需要既人都唔好申請住會好啲

Push.

使乜咁麻煩啫 就咁出海船p咪得囉

死黑警很愛稱呼自己做阿sir
但它們根本配不上這個稱呼

正確

文不對題？陳明通說，基本上法律很清楚，「必需合法入境」，入境後，若有《港澳條例》第18條情形，有必要援助就依法辦理。

多謝英文

我都覺

不客氣

叫蕭生call🛳比我地走啦

唉好撚慘呀香港人
就算走到都要同家人分開

李家超 林鄭 講兩句
台灣勢力干預香港

阿dog

個標題教人坐大飛?

蔣公泉下有知見國民黨咁撚墮落嘅話，都肯定會激到翻生

台灣巴

請問樓主係咪台灣人？

可能李登輝 一早預咗有呢一日先決定搞散kmt先

蕭生說要幫忙在台港人

李家超和林鄭屬於美國制裁名單

即係 係需要合法入 但唔係必須
入境後發現符合第十八條 就依法辦理
即係會幫

民間自組台灣香港協會 同鄉會模式助來台港人

香港手足好

800公里喎

是

最近東沙群島

希望到時台灣拎份南京條約正本出黎串返 李家超 林鄭

小英:香港是台灣的

我好認同

又變返搵漁船著草年代
起碼多條生路俾義士

去到東沙就安全

哩賀

仲有一條 可以去咗石桓島先

太遠了

我從前是當海巡部隊，防守淡水

東沙島有台灣海巡部隊

佢無可能寫得咁明 而且我覺得要審查好合理
而且暫時黎計好似無趕過手足走？

如果有埋實時雷達mon 狗船就屈機了

當年香港抵疊政策都係咁喇
唔通真係講到咁白咩

直情做埋水兵咁濟
你諗下做埋特強隊嘅話一定要喺一分鐘之內做夠80幾下掌上壓

沒有遣返或驅逐任何香港人

無所謂啦，民進黨繼承反共

我是當文書兵，訓練很差

睇怕國民黨嗰班老屎忽都唔夠膽再唱反共抗俄呢首歌

等共產黨滅亡
等支爆

台灣先有機會收返香港

但我暫時只睇得出受眾比較少
只係幫到 踢保/高危人士 eg組織成員/領袖？

也可以明白 你想像一下特勤隊的訓練標準是常人難以達到的

利申: 掌上壓sit up都淨係做到50幾下

侵門踏戶！陸船闖小金門 海巡開槍嚇阻

CLS

幫到高危已經夠

點解咁多盲人響呢度

唔好等到旅遊證件都畀人扣押咗先至嚟後悔， 總之依家可以走到嘅就必須要走

哈哈大笑
我也達不到標準

即係普通窮撚都係照硬食黨安法

Exactly 人無事 先可以做大事

我寧可被調配到金門外島

所以依家呢個時候著草嘅得先至係最負責任嘅表現

天天喝高梁

張漢賢之前有傳遣返咗香港

台灣離島設自動化防禦系統 自動追蹤目標遠端遙控

現在金門也在裁減軍力

吹大喇叭播鄧麗君

去到台灣都仲要手多多非禮

水狗交更時間

所以金門就交給我吧

2020年於台灣因非禮一名香港女性抗爭者而被判入獄兩星期，3月出獄後被台灣政府遣返香港。

台灣移民資訊分享

入境可能一早mark晒人名

咁就抵死啦

現在沒有心戰喊話了

條友似投共

最衰嘅係畀人落單之前先至嚟死， 仲要係冇刪除所有個人資料同手足紀錄

抵撚死

但內文唔係咁講

陳明通說，這個方案不是救援，是協助，因此港人必須進入台灣後，有狀況才根據法律給予協助。媒體追問，許多港人可能證件被扣留，若以非法方式入境，是否會協助？陳明通說，基本上法律很清楚，「必需合法入境」，入境後，若有《港澳條例》第18條情形，有必要援助就依法辦理

因為心戰喊話都已經轉戰到互聯網之上

需要走佬既，真係咁易比你出到境咩

你睇多次標題
好心可唔可以醒少少
講幾多次靜靜地贏

你仲有宵禁令喺身，出夜街都會check到

我係陸軍 嘉義 234

這個方案不是救援，是協助，因此港人必須進入台灣後，有狀況才根據法律給予協助

警署保釋冇落charge 可以出境

坐船仔漂過去機會大啲

#不翻牆很難很難不翻牆（專談政治）#香港同鄉會 #香港人優先 #RIP
如有人士於上述群與版主組交談過敏感資料，請立刻清除記錄，換電話和電話卡！
據報料人士提供，已流亡台灣兩年多的張漢賢，因一宗非禮流亡女手足案，被監禁兩星期後，於今年三月由桃園被台灣政府遣返香港，因反東北衝立會案缺席上訴被法庭通緝關係，一直深居簡出，直至昨天心臟病發，被送往仁濟醫院，於下午三時許死亡。期間張漢賢手機疑似失蹤，一直未有尋回。報料人士擔心因其手機藏有大量抗爭者敏感資料，亦聲稱有協助抗爭者逃亡台灣，呼籲以下群組成員立即清除與版主（張漢賢）聯繫過的敏感資料和對話，特別有很多人連版主為張漢賢也不知道。其管理的F B群組如下：
#不翻牆很難很難不翻牆（專談政治）
#香港同鄉會
#香港人優先
如有人士於上述群與版主組交談過敏感資料，請立刻清除記錄，換電話和電話卡！

香港有700幾萬人，有藍有黃，我出境嘅理由係旅遊 / 公幹 / 讀書 / 團購，仲有千千萬萬個理由，點唔畀出境

就算要講到話被捕者全部唔畀出境，你估國際西方國家點睇？我敢講香港即刻玩完

台灣有潛水艇

五毛現在都忙著和印度人吵架

你有護照，去到申請返入台證，咪“合法入境”羅

1.合法入境 同
2.合法的入境管道
係分開的
只需要fulfill 1就可以

同意，唔通要陸委會主委公開鼓勵偷渡？睇之前案例都知，去到都收

台灣公務人員無法進入香港執法

要學上一代買個波游水偷渡

個國佢既，佢話合法就合法㗎啦

點證明受政治迫害

吸引香港資金及專業人才，壯大台灣經濟發展。

申請BNO

會唔會一個政府大大聲講偷渡都計

專案審查
即使專案審查不通過
也會協助居住和就業

基本上所有準備拉既手足要走，唔可以正常出境

合法入境，冇話非法出境woo

如果要佢地條數出黎係對得住台灣既人，咁係要有一批人才去幫助佢地經濟，咁先可以拉均條數唔會蝕，咁我地手足過到去先唔會俾人質疑。

國民黨 個時可以遊水上岸